2月7日起，針對14日內曾經入境或居住於中國大陸、香港、澳門的外籍人士，暫緩入境

2020/02/06
第039號新聞稿

一、由於我國政府已於本年2月5日將中國大陸全境（含香港、澳門）列為重疫區「二級以上流行地區」，外籍人士只要14日內曾經入境或居住於中國大陸、香港或澳門，暫緩入境我國。即使有特殊原因，我駐外館處也不再受理簽證申請。

二、已持有我國有效居留證而擬返臺的外籍人士，若在14日內曾經入境或居住於中國大陸、香港或澳門者，返臺之後將限制居住，並進行14日的「居家檢疫」措施。

三、上述管制措施將於本年2月7日起正式實施，並持續視疫情狀況調整。（E）